<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="q1">Знак Голливуда был создан в 1870 году, но совсем не как обозначение всемирной фабрики грёз. Это была просто реклама новых жилых кварталов Лос-Анджелеса.</string>
    <string name="q2">Знаменитый бульвар Капуцинов в Париже, где были показаны первые фильмы, оказывается, называется «бульвар Капуцинок».</string>
    <string name="q3">4 года разыскивала полиция предметы, украденные со съемочной площадки телесериала «Звездный путь», и ей удалось вернуть лишь треть похищенного. Попутно был найден костюм Бэтмена, украденный ранее со студии Warner Brothers.</string>
    <string name="q4">В Северной Америке телефонные номера с префиксом в диапазоне от 555-0100 до 555-0199 специально отведены для вымышленного использования в телесериалах, фильмах, компьютерных играх и других художественных произведениях</string>
    <string name="q5">Когда свой первый кинотеатр открыли знаменитые братья Уорнеры, им приходилось брать стулья для зрителей в похоронном бюро.</string>
    <string name="q6">Самый популярный герой фильма — Шерлок Холмс (он был экранизирован более 500 раз).</string>
    <string name="q7">Самый дорогой фильм в истории кино. Это «Звездные войны. Эпизод 3», на его съемки было потрачено 115 млн. долларов.</string>
    <string name="q8">В среднем доход от продажи сопутствующих товаров у фильма в пять раз больше, чем прибыль от кинопроката</string>
    <string name="q9">В 1939 году в Голливуде в среднем выходило по 5 новых фильмов в день.</string>
    <string name="q10">В Индии каждый год снимается порядка 1500 художественных фильмов, то есть по 2 фильма в день.</string>
    <string name="q11"></string>
    <string name="q12"></string>
    <string name="q13"></string>
    <string name="q14"></string>
    <string name="q15"></string>
    <string name="q16"></string>
    <string name="q17"></string>
    <string name="q18"></string>
    <string name="q19"></string>
    <string name="q20"></string>
    <string name="q21"></string>
    <string name="q22"></string>
    <string name="q23"></string>
    <string name="q24"></string>
    <string name="q25"></string>
    <string name="q26"></string>
    <string name="q27"></string>
    <string name="q28"></string>
    <string name="q29"></string>
    <string name="q30"></string>


</resources>