<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="q1add">Знак Голливуда был создан в 1923 году, но совсем не как обозначение всемирной фабрики грёз. Это была просто реклама новых жилых кварталов Лос-Анджелеса.</string>
    <string name="q2add">Знаменитый бульвар Капуцинов в Париже, где были показаны первые фильмы, оказывается, называется «бульвар Капуцинок».</string>
    <string name="q3add">Два года разыскивала полиция предметы, украденные со съемочной площадки телесериала «Звездный путь», и ей удалось вернуть лишь треть похищенного. Попутно был найден костюм Бэтмена, украденный ранее со студии Warner Brothers.</string>
    <string name="q4add">В Северной Америке телефонные номера с префиксом в диапазоне от 555-0100 до 555-0199 специально отведены для вымышленного использования в телесериалах, фильмах, компьютерных играх и других художественных произведениях</string>
    <string name="q5add">Когда свой первый кинотеатр открыли знаменитые братья Уорнеры, им приходилось брать стулья для зрителей в похоронном бюро.</string>
    <string name="q6add">Самый популярный герой фильма — Шерлок Холмс (он был экранизирован более 200 раз).</string>
    <string name="q7add">Самый дорогой фильм в истории кино. Это «Звездные войны. Эпизод 1», на его съемки было потрачено 115 млн. долларов.</string>
    <string name="q8add">В среднем доход от продажи сопутствующих товаров у фильма в пять раз больше, чем прибыль от кинопроката</string>
    <string name="q9add">В 1939 году в Голливуде в среднем выходило по два новых фильма в день.</string>
    <string name="q10add">В Индии каждый год снимается порядка 700 художественных фильмов, то есть по 2 фильма в день.</string>


    <string name="q11add">Известная лошадиная голова из фильма «Крестный отец» была самая настоящая — продюсер получил ее в компании, производящей собачий корм.</string>
    <string name="q12add">Ума Турман отказалась от роли в фильме «Криминальное чтиво» (1994), но Квентин Тарантино прочитал ей сценарий по телефону, и она поменяла свое мнение.</string>
    <string name="q13add">Поцелуй между Скарлет Йохансон и Биллом Мюрреем в конце фильма «Трудности перевода» не был предусмотрен в сценарии — это была обоюдная импровизация.</string>
    <string name="q14add">Каждый второй человек в мире видел хотя бы один фильм про Джеймса Бонда.</string>
    <string name="q15add">Ричард Гир в фильме «Красотка» сам играет на пианино. Более того, он сам сочинил тот музыкальный отрывок, который исполнил.</string>
    <string name="q16add">Самая знаменитая цитата из фильма «Звёздные войны» — «Да пребудет с тобой Сила» — по-английски звучит как «May the Force be with you». Это можно понять как «May the 4th be with you» («4 мая с тобой»).Поэтому день «Звёздных войн» 4 мая.</string>
    <string name="q17add">Имя Чубакка из «Звёздных войн» было придумано на основе русского слова «собака».</string>
    <string name="q18add">В процессе съёмок фильма «Рокки 4» Сталлоне предложил Дольфу Лундгрену, драться по-настоящему, чтобы сцена боя выглядела максимально правдоподобно. В итоге Сталлоне увезли в больницу, где он восстанавливался 8 дней.</string>
    <string name="q19add">Выразительность взгляда Элизабет Тейлор объяснялась не только её природным обаянием, но также и редкой генетической мутацией — у актрисы был двойной ряд ресниц.</string>
    <string name="q20add">Квентин Тарантино не любит рекламу в кино. В его фильмах герои курят только сигареты придуманной Тарантино марки ‘Red Apple’.</string>
    <string name="q21add">Движения и удары Брюса Ли были настолько быстрыми, что иногда обычный режим съёмки — 24 кадра в секунду — не позволял уловить их, и приходилось использовать специальный режим в 32 кадра в секунду.</string>
    <string name="q22add">Костюм главного героя Робокоп, был настолько тяжелым и теплым, что исполнитель этой роли Питер Уэллер терял по три фунта в день. В итоге даже пришлось установить в костюме кондиционер.</string>
    <string name="q23add">В фильме «Мальчишник в Вегасе» у Стю действительно не было зуба, поскольку у актера так и не выросли «взрослые резцы».</string>
    <string name="q24add">Компания Mercedes-Benz, во время съемок «Миллионера из трущоб», попросила снять свой логотип, с использовавшейся во время съемок машины</string>
    <string name="q25add">Прообразом маски из фильма «Крик» стала знаменитая картина Эдварда Мунка с тем же названием.</string>
    <string name="q26add">Для съемок сцены аварии в фильме «Казино рояль» были разбиты три Aston Martin DBS стоимостью 300 тысяч долларов каждая.</string>
    <string name="q27add">Аватар только на 40\%% состоит из живого действия, а остальные 60\%% компьютерные элементы.</string>
    <string name="q28add">Во время сьемок Трансформеров 3 было разбито 532 автомобиля.</string>
    <string name="q29add">В финальных титрах фильма «Гарри Поттер и кубок огня» есть ремарка: «ни один дракон во время съёмок фильма не пострадал».</string>
    <string name="q30add">За съёмки в киноленте «Волшебник из страны Оз» собачка Тото, исполнявшая одну из ролей, получала гонорар наряду с остальными актерами, и он составлял $125 в неделю.</string>
    <string name="q31add">Машина времени DeLorean из фильма «Назад в будущее» в оригинальной задумке была… холодильником!</string>
    <string name="q32add">Фильм-катастрофа «Титаник» принес киностудии небывалый до сих пор доход – $2 400 000 по результатам международного проката и проката в США.</string>
    <string name="q33add">В фильме «Молодой мастер», с Джеки Чаном в главной роли, есть эпизод, в котором герой Джеки дерется с помощью веера. Его смогли снять только с 1300 попытки. </string>
    <string name="q34add">Мелодрама «Эммануэль» попала в книгу кинорекордов: ее показывали в одном парижском кинотеатре 11 лет подряд.</string>
    <string name="q35add">В историю кино навечно попал британский фильм «Самый длинный и бессмысленный фильм в мире», ведь он длится... 48 часов! </string>
    <string name="q36add">Самая известная в мире кино собака Лесси появлялась за всю историю существования образа в 50-ти различных фильмах. </string>
    <string name="q37add">О британском секретном агенте Джеймсе Бонде было снято 23 ленты за 40 лет.</string>
    <string name="q38add">Жанна Луиза Кальман считается самой старой актрисой, когда-либо участвовавшей в съемках фильма. Она появилась в картине «Винсент и я» в возрасте 114-ти лет и прожила еще 8 после этого события.</string>
    <string name="q39add">Героиня Элизабет Тейлор из одноименного фильма о царице Клеопатре сменяет за всю картину около 65 нарядов. </string>
    <string name="q40add">Графа Дракулу назвали самым часто интерпретированным кинообразом в кинематографе. Его образ вампира переходил с фильма в фильм 72 раза. </string>
    <string name="q41add">Самое большее количество «Оскаров» за историю существования кинопремии получили только два фильма: «Титаник» и «Властелин колец: Возвращение короля» – 11 статуэток у каждого.</string>
    <string name="q42add">Во время одной из финальных сцен фильма "Джанго освобожденный", актер Ди Каприо настолько вошел в образ, что реально поранил руку разбитым стаканом. </string>
    <string name="q43add">Кристофер Ли, исполнитель роли Сарумана, единственный актер из всего состава "Властелина колец", который прочел все книги Толкиена еще до того момента, как его утвердили на роль в трилогии. </string>
    <string name="q44add">Арнольд Шварценеггер, исполняя роль Терминатора, решил вовсе не моргать в фильме, так как считал, что роботы не могут этого делать.</string>
    <string name="q45add">Джон Траволта за свою роль в фильме "Криминальное чтиве"  получил 100000 долларов. - Брюс Уиллис вообще работал «за идею».</string>
    <string name="q46add">Когда «Терминатор» переводили на испанский язык, знаменитое «Hasta la vista, baby» решили изменить, и выбрали японский эквивалент – зрители слышали «Sayonara, baby».</string>
    <string name="q47add">Существует специальное слово «walla», которое голливудские актёры массовки повторяют, чтобы создать эффект гула толпы.</string>
    <string name="q48add">В эру немого кино единого стандарта не существовало, и ленты записывались на камеру со скоростью от 12 до 26 кадров.</string>
    <string name="q49add">По числу производимых фильмов в год США и Голливуд в частности занимают только третье место в мире.</string>
    <string name="q50add">При съемках первых звуковых фильмов, предназначенных для международного проката, голливудским актёрам приходилось играть одни и те же сцены несколько раз на разных языках.</string>
    <string name="q51add">Для проката фильма «Запах тайны» 1960 года в нескольких американских кинотеатрах была смонтирована система Smell-O-Vision для сопровождения происходящего на экране запахами.</string>
    <string name="q52add">Историческое назначение кино-хлопушки была синхронизация звука с изображением при последующем монтаже, которая чётко устанавливалась исходя из звука щелчка и кадрика, где хлопушка смыкалась.</string>
    <string name="q53add">Самой короткой кинорецензией считается заметка Леонарда Малтина о фильме 1948 года «Разве это не романтично?». Рецензия состоит из одного слова: «Нет».</string>
    <string name="q54add">Спилберг не приходит на съёмки финальной сцены каждого фильма, который он режиссирует.</string>
    <string name="q55add">Перед началом съёмок фильма «Гарри Поттер и узник Азкабана» режиссёр попросил актёров, играющих трёх главных героев, написать автобиографическое эссе об их персонажах от первого лица.</string>
    <string name="q56add">На вручении анти-наград  «Золотая малина» фильм «Такие разные близнецы» 2011 года победил во всех 10 номинациях, включая «Худший актёр» и «Худшая актриса», доставшихся Сэндлеру.</string>
    <string name="q57add">Ричард Харрис, сыгравший Альбуса Дамблдора в фильме «Гарри Поттер и философский камень», три раза отклонял предложение об этой роли, так как был уже серьёзно болен.</string>
    <string name="q58add">Для моделирования куклы магистра Йоды Фриборн скрестил два лица: взяв за основу свой облик, он добавил к нему характерные морщины Альберта Эйнштейна.</string>
    <string name="q59add">13-летнюю студентку Хогвартса Плаксу Миртл в фильмах о Гарри Поттере сыграла шотландская актриса Ширли Хендерсон, которой на момент съёмок было 37 лет.</string>
    <string name="q60add">В телесериале «Звёздный путь» герои в жёлтых и голубых рубашках всегда преодолевали испытания, а персонажи в красных рубашках неизменно умирали. </string>
    <string name="q61add">Когда режиссёр голливудского фильма по каким-то причинам не хочет видеть своё имя в титрах, в качестве режиссёра указывают Алана Смити (Alan Smithee).</string>
    <string name="q62add">Обратный отсчёт, который неизменно сопровождает запуск космических ракет, был придуман не учёными и не космонавтами, а кинематографистами.</string>
    <string name="q63add">Исполнитель главной роли Ахиллеса Брэд Питт в фильме «Троя» травмировал ахиллово сухожилие, из-за чего съёмки пришлось перенести на несколько недель.</string>
    <string name="q64add">Фильм «Трон» 1982 года был исключен из списка номинантов на «Оскар» за визуальные эффекты.</string>
    <string name="q65add">Британская актриса Пег Энтуисл, не добившись признания в Голливуде, покончила жизнь самоубийством, спрыгнув с буквы «H» знака Голливуда.</string>
    <string name="q66add">Во время съемок «Властелин колец» Новозеландское правительство учредило должность министра по делам «Властелина колец», который должен был решать все возникающие экономические вопросы.</string>
    <string name="q67add">Официальный сайт фильма «Хакеры» был взломан неизвестными хакерами, а оригинальная версия сайта была утеряна.</string>
    <string name="q68add">Во время Второй Мировой войны статуэтки Оскара изготавливались из гипса. </string>
    <string name="q69add">Винг Рэймс, получив в 1998 году премию «Золотой Глобус», тут же вызвал другого актёра — Джека Леммона — из зрительного зала и вручил ему статуэтку, как более достойному претенденту.</string>
    <string name="q70add">Мультфильм «Принцесса и лягушка» не принёс компании Disney ожидаемого дохода. После этого студия решила избегать в названиях своих произведений слов, ассоциируемых с женским полом.</string>
    <string name="q71add">В ранних сериях «Тома и Джерри» хозяйкой дома, в котором происходили события, была негритянка, известная как Мамочка-Два-Тапочка.</string>
    <string name="q72add">Клоун Красти из «Симпсонов» нарисован похожим на Гомера неслучайно. Согласно первоначальной задумке создателей, клоун должен был стать тайной личиной Гомера, но позже от неё отказались.</string>
    <string name="q73add">Почти все персонажи в «Симпсонах» имеют по 4 пальца на руках и ногах. Исключением с пятью пальцами являются только две фигуры: Бог и Иисус.</string>
    <string name="q74add">За мультфильм «Белоснежка и семь гномов» Уолту Диснею в 1937 году вручили особую премию «Оскар»: одну большую статуэтку и семь маленьких.</string>
    <string name="q75add">В одной из серий Гомер Симпсон выращивает помидоры с содержанием никотина, назвав его «томак». А в 2003 году фанат сериала фермер Роб Баур вырастил реальный томак.</string>
    <string name="q76add">Уолт Дисней, автор Микки Мауса, не боялся мышей.</string>
    <string name="q77add">В 2007 году городской совет города Глазго включил Скруджа Макдака в список выдающихся горожан.</string>
    <string name="q78add">Около 90\%% американских фильмов, снятых до 1929 года, были потеряны и их копии не сохранились.</string>
    <string name="q79add">Слово "мафия" не упоминается в киноверсии "Крестного отца", по требованию представителей настоящей мафии.</string>
    <string name="q80add">В начале ХХ века в кинотеатрах трейлеры показывали после кинофильмов.</string>
    <string name="q81add">На производство фильма "Паранормальное явление" было потрачено менее $15000, а чистая прибыль от картины составила $193 млн.</string>
    <string name="q82add">На съемку фильма "Titanic" было потрачено больше денег, чем на производство самого корабля.</string>
    <string name="q83add">Кастинг на роль Скарлетт О\'Хара из фильма "Унесённые ветром" (1939) прошло более 1400 актрис.</string>
    <string name="q84add">Казино Рояль это единственный фильм о Джеймсе Бонде, который соответствует требованиям китайской цензуры. </string>
    <string name="q85add">В США килограмм попкорна стоит больше, чем килограмм элитного стейка филе-миньон.</string>
    <string name="q86add">Герой Аполло Крид из фильмов про Рокки был основан на образе Мухаммеда Али.</string>
    <string name="q87add">Фильмы, где описывается концепция путешествия во времени запрещены правительством Китая.</string>
    <string name="q88add">Американский актер Йен сумел за свою продолжительную жизнь сыграть более 3395 ролей в кино, на телевидении и в театре.</string>
    <string name="q89add">На просмотр самого длинного сериала (15 762 серий) потребуется почти 2 года, если в день просматривать по 8 серий.</string>
    <string name="q90add">Компания «Universal» вложила в раскрутку фильма «Парк юрского периода» $68 млн., что на $8 млн. больше, чем сам бюджет фильма.</string>
    <string name="q91add">Рекорд по количеству скрытой рекламы принадлежит сиквелу «Железного человека». В нем она встречалась аж 64 раза.</string>
    <string name="q92add">Самой высокооплачиваемой актрисой Голливуда является Мила Кунис.</string>
    <string name="q93add">Отец американской мультипликации Уолт Дисней, стал обладателем 26 личных и 6 почетных «Оскаров».</string>
    <string name="q94add">Американский актер Джек Николсон ненавидит давать интервью настолько, что с 1971 года он не появлялся на ток-шоу.</string>
    <string name="q95add">В фильме «Хишник» — Хищник «научился» становиться невидимым благодаря случайной ошибке парней, занимающихся спецэффектами.</string>
    <string name="q96add">К 1910 г. 70\%% фильмов производилось во Франции.</string>
    <string name="q97add">В начале XX века типичная продолжительность фильма составляла 15 минут.</string>
    <string name="q98add">В американском кинематографе с 1920-х гг. запрещено законом показывать на экране настоящие деньги или их достоверную имитацию.</string>
    <string name="q99add">6 октября 1927 года — день премьеры «Певца Джаза» — принято считать днём рождения звукового кино.</string>
    <string name="q100add">Произведения Уильяма Шекспира экранизировались  более 300 раз.</string>
    <string name="q101add">Самая популярная историческая личность в кино - Наполеон Бонапарт (194 фильма).</string>
    <string name="q102add">Самая большая массовка в кино - почти 300 тысяч человек в финальной сцене похорон в фильме “Ганди”.</string>
    <string name="q103add">Самое большое число поцелуев в одном фильме - 127 (“Дон Жуан”, США, 1926.)</string>
    <string name="q104add">Для эпизода в "Феррис Бьюллер берёт выходной" Чарли Шин не спал 2 дня. Предположительно благодаря запрещенным средствам.</string>
    <string name="q105add">Костюмы вуки из "Звездных войн" были сделаны из человеческих волос.</string>
    <string name="q106add">Кошку из "Крестного отца" Марлон Брандо случайно подобрал на улице рядом с местом съемок.</string>
    <string name="q107add">1922 года в Берлине впервые в мире был показан звуковой фильм.</string>
    <string name="q108add">Технические возможности создания удовлетворительного цветного кино появились в 30-е.</string>
    <string name="q109add">Девушке из "Красоты по-американски", которая расстегивает кофту, на момент съемок было всего 16 лет.</string>
    <string name="q110add">В римейке "Рассвет мертвецов" ни разу не упоминается слово "зомби".</string>
    <string name="q111add">Из-за развода с женой Джордж Лукас был вынужден продать свою технологию CGI(трехмерная компьютерная графика) Стиву Джобсу.</string>
    <string name="q112add">На роль Спайдермена, в итоге доставшуюся Тоби Магуайру, пробовлся Чарли Шин.</string>
    <string name="q113add">В сценах с вращающимся коридором и с водой, разбивающей стекла, в фильме "Начало" практически не использовались спецэффекты.</string>
    <string name="q114add">Рассел Кроу  середине 80-х основал рок-группу «Roman Antix».</string>
    <string name="q115add">Дарт Вeйдер был первым героем, которого Джордж Лукас придумал для «Звёздных войн». «Vader» с голландского языка переводится как «отец».</string>
    <string name="q116add">Официальный сайт, посвящённый фильму «Космический Джем», не обновлялся с 1996 года (год выхода картины на экраны).</string>
    <string name="q117add">По контракту, когда Пирс Броснан играл роль Джеймса Бонда, ему было запрещено носить смокинг в каком-либо другом фильме.</string>
    <string name="q118add">«Аватар стал первым фильмом в истории, мировые сборы которого перешагнули рубеж в 2 млрд. долларов.</string>
    <string name="q119add">Выбитый во время съемок «Мстителей» зуб Марка Руффала (Халк) был продан на благотворительном аукционе за $98 тыс.</string>
    <string name="q120add">После съёмок в «Гарри Поттере» Дэниэл Рэдклифф стал богаче принца Уильяма.</string>
    <string name="q121add">В «Железном человеке 3» есть герой с татуировками на русском языке.</string>
    <string name="q122add">На первом витраже в прологе мультфильма "Красавица и чудовище" есть надпись на латыни «vincit qui se vincit», что означает: «Побеждает тот, кто побеждает себя»</string>
    <string name="q123add">Создатели фильма «От заката до расвета» окрасили кровь вампиров в зеленый цвет, для того что бы избежать придирок со стороны комиссии по рейтингам.</string>
    <string name="q124add">Во время сцены в фильме «Бойцовский клуб», в ходе которой член Бойцовского клуба поливает из шланга священника, камера в тот момент дергается из-за того что оператор не смог удержаться от смеха.</string>
    <string name="q125add">Киану Ривз отказался от части своего гонорара что бы обеспечить участие Аль Пачино.</string>
    <string name="q126add">Съемки «Дневников вампира» проходили параллельно со съемками фильма «Сумерки. Сага. Новолуние», причем актеры обоих проектов жили в одном отеле.</string>
    <string name="q127add">Поведение Джека Воробья актер фильма «Пираты Карибского моря» смоделировал со своего друга, решив, что пираты 18 века походили на звезд рок-сцены.</string>
    <string name="q128add">Во время сьемок фильма «Ной» (2014) не использовалось ни одно настоящее животное.</string>
    <string name="q129add">Для фильма «Алиса в стране чудес» (2010) было построено всего лишь 3 декорации.</string>
    <string name="q130add">Люк Бессон написал сценарий к фильму «Пятый элемент» когда был учеником средней школы.</string>
    <string name="q131add">В фильме «Сокровище нации» все «хорошие парни» пользуются при работе в интернете поисковиком «Google», а «плохие» - «Yahoo!».</string>
    <string name="q132add">Свой гонорар за главную роль в Терминаторе 2 актер предпочел получить не в денежной форме, а натуральной – он получил самолет «Gulfstream III».</string>
    <string name="q133add">Существует 60 фильмов в которых появляеться персонаж Тарзан. </string>
    <string name="q134add">Никто из сотрудников Facebook не согласился принять участие в фильме «Социальная сеть » (2010).</string>
    <string name="q135add">Джим Керри спас жизнь Дженнифер Энистон во время съемок фильма «Брюс всемогущий».</string>
    <string name="q136add">В Шестом чувстве персонаж Брюса Уиллиса пишет правой рукой, хотя в реальной жизни Брюс левша.</string>
    <string name="q137add">Марлон Брандо и Роберт де Ниро – два актера, получившие два Оскара за исполнение одной роли в разных фильмах.</string>
    <string name="q138add">Самый молодой лауреат премии – 10-летняя Татум О’Нилл за роль второго плана в фильме “Бумажная Луна”.</string>
    <string name="q139add">Властелин Колец: Возвращение Короля является единственным фильмом в истории Киноакадемии, который получил все Оскары, на которые номинировался.</string>
    <string name="q140add">Когда супруги  Уилкокс основывали Голивуд в 1887 году, они надеялись, что он станет местом проживания религиозной общины.</string>
    <string name="q141add">Фильм "Лекарство от бессонницы" – смотреть его приходится 85 часов.</string>
    <string name="q142add">Самое длинное название в мире у итальянского фильма, он называется: "Фильм любви и анархии, или Сегодня в десять утра на Виа дей Фиори в известном доме терпимости".</string>
    <string name="q143add">В съёмках «Железного человека 3» принимали участие 630 парашютистов.</string>
    <string name="q144add">Количество оплошностей допущенных в фильме, «Апокалипсис сегодня» (1979) составило 390.</string>
    <string name="q145add">В 1985 году фильм «День мертвеца» зомби на самом деле поедали ножки индеек.</string>
    <string name="q146add">Наружность Бела Лугоши (1882-1956) была использована для создания образа Сатаны в мультфильме Уолта Диснея «Фантазия».</string>
    <string name="q147add">Первым фильмом, бюджет которого перевалил за 100 миллионов, стала картина «Челюсти». (1975).</string>
    <string name="q148add">Фильмом, собравшим 100 миллионов долларов за самый короткий срок, стала сага «Сумерки. Новолуние».</string>
    <string name="q149add">Настоящий мост с переезжающим его настоящим поездом был взорван в 1957 году при съемках фильма «Мост через реку Квай».</string>
    <string name="q150add">Слезоточивые сериалы, популярные в 1930-х гг. в США, смотрели преимущественно домохозяйки. Поэтому рекламные паузы во время их трансляции заполняли в основном производители бытовой химии (мыла, шампуней, порошков и т.п.).</string>
    <string name="q151add">Во время работы над фильмом Птицы (1963) Хичкок решил не ставить в конце пресловутое The End, стремясь создать у зрителя чувство непрекращающегося ужаса и страха.</string>
    <string name="q152add">Гонорар Николь Кидман за роль в фильме составляет 17 миллионов долларов.</string>
    <string name="q153add">Навсегда в историю попал английский подпольный фильм, который называется "Самый длинный и бессмысленный фильм в мире" – он идёт... 48 часов!</string>
    <string name="q154add">Дэн Рэдклифф за время съемок в «Гарри Поттере» успел использовать около 70 палочек.</string>
    <string name="q155add">Фильм «Рокки» был снят за 28 дней.</string>
    <string name="q156add">Второе имя Ричарда Гира – Тиффани.</string>
    <string name="q157add">В производство диснеевского анимационного фильма «Рапунцель» было вложено денег больше, чем в производство фильма «Аватар».</string>
    <string name="q158add">Когда Джеймс Кэмерон впервые увидел фильм «Звёздные войны», то решил бросить работу водителя грузовика, чтобы пробиться в киноиндустрию.</string>
    <string name="q159add">В фильме «Годзилла», вышедшем в 2014 году, сам Годзилла появился на экранах лишь на 8 минут.</string>
    <string name="q160add">Всего на съёмках "Поттера" было задействовано 250 животных.</string>
    <string name="q161add">Индийская миссия на Марс оказалась дешевле, чем съёмки фильма «Гравитация».</string>
    <string name="q162add">Прежде чем стать актёром, Брюс Уиллис работал частным детективом.</string>
    <string name="q163add">Портрет Роуз, фигурирующий в фильме “Титаник”, нарисовал сам Джеймс Кэмерон. </string>
    <string name="q164add">Первым претендентом на роль Нео в “Матрице” был Уилл Смит. </string>
    <string name="q165add">Роль ” Мэверика” в фильме “Лучший стрелок” должен был исполнять Джон Траволта, но он запросил слишком большой гонорар.</string>
    <string name="q166add">Роберту де Ниро предлогали роль капитана Джека Воробья в фильме «Пираты Карибского моря».</string>
    <string name="q167add">Мультфильм “Король Лев” изначально назывался “Король джунглей” – пока его авторы не осознали, что львы не живут в джунглях.</string>
    <string name="q168add">Первые восемь звезд на «Аллее славы» появились одновременно 8 февраля 1960 года. </string>
    <string name="q169add">Актер Николас Кейдж (Nicolas Cage) когда-то продавал попкорн в театре Fairfax в Лос-Анджелесе.</string>
    <string name="q170add">В самом Голливуде кино можно увидеть не только в кинотеатрах. Его показывают на огромных экранах, специальных стендах и даже на кладбищах.</string>
    <string name="q171add">До того, как собрать легендарную рок-группу, Бон Джови (Bon Jovi) создавал декорации для праздников в Нью-Джерси.</string>
    <string name="q172add">Автором термина «голливудская улыбка» является стоматолог Чарльз Пинкус. </string>
    <string name="q173add">Актер Орландо Блум (Orlando Bloom) в возрасте 13 лет собирал тарелочки для стрельбы, в которые не попали незадачливые стрелки.</string>
    <string name="q174add">Одна из звёзд на «Алее славы» пренадлежит Луне (спутнику Земли).</string>
    <string name="q175add">Каждая звезда на Аллее славы весит порядка 136 килограммов.</string>
    <string name="q176add">Брэд Питт (Brad Pitt) когда-то раздавал флаеры у ресторанчика фаст-фуда El Pollo Loco (Лос-Анджелес) в наряде цыпленка.</string>
    <string name="q177add">За историю Аллеи славы было похищено четыре звезды. причём каждая весит порядка 136 килограммов.</string>
    <string name="q178add">Эмблемы внутри каждой звезды на Алее славы символизируют ту категорию, в которой она была вручена. </string>
    <string name="q179add">Брюс Ли скоропостижно скончалься от отёка мозга, вызванного реакцией на таблетку от головной боли.</string>
    <string name="q180add">Тэйлор Лотнер был чемпионом мира по карате среди юниоров несколько лет подряд.</string>
    <string name="q181add">Дженнифер Лопес (Jennifer Lopez), закончив школу, по настоянию родителей устроилась работать помощником в юридическую контору.</string>
    <string name="q182add">Звезда Мохаммеда Али на Алее славы находится на стене.</string>
    <string name="q183add">Квентин Тарантино (Quentin Tarantino) некоторое время проработал билетером в порнокинотеатре.</string>
    <string name="q184add">Мерлин Монро в 36 лет умерла от передозировки снотворным.</string>
    <string name="q185add">Отец Умы Турман – тибетский буддийский монах.</string>
    <string name="q186add">Мэттью МакКонахи (Matthew McConaughey) год провел в Австралии в качестве студента по обмену и, чтобы подзаработать, мыл посуду и чистил куриные клетки.</string>
    <string name="q187add">Эштон Кутчер прежде чем стать моделью и актером изучал в университете биохимическую инженерию!</string>
    <string name="q188add">Мила Кунис до семи лет вообще не говорила по-английски.</string>
    <string name="q189add">Джонни Депп страдает коулрофобией – боязнь клоунов.</string>
    <string name="q190add">Джулия Робертс (Julia Roberts) в свое время работала в Макдональдсе.</string>
    <string name="q191add">Анджелину Джоли дразнили в школе, за то что она носила очки и брекеты.</string>
    <string name="q192add">Ума Турман (Uma Thurman), в 15-летнем возрасте сбежала от родителей в Нью-Йорк.</string>
    <string name="q193add">Холли Берри назвали в честь универмага.</string>
    <string name="q194add">Дженнифер Гарнер до 16 не пользовалась косметикой и не надевала на пляж бикини.</string>
    <string name="q195add">Том Круз (Tom Cruise) до начала актерской карьеры был коридорным в отеле.</string>
    <string name="q196add">Реклама "Тойоты" с участием Брэда Питта была запрещена в Малайзии.</string>
    <string name="q197add">У Сандры Балок аллергия на лошадей.</string>
    <string name="q198add">Деми Мур в детстве была косоглазой и носила на глазу повязку. </string>
    <string name="q199add">Первой работой актрисы Аманды Сейфрид (Amanda Seyfried) была должность официантки в доме престарелых.</string>
    <string name="q200add">Мел Гибсон - шестой из одиннадцати детей своих родителей. </string>
    <string name="q201add">Отец Леонардо ДиКаприо Джордж – известный  художник  комиксов.</string>
    <string name="q202add">Во время урагана Катрина Мэттью МакКонахи спасал домашних животных, пострадавших от наводнения.</string>
    <string name="q203add">Хью Джекман (Hugh Jackman) в свое время был клоуном и зарабатывал по 50$ за шоу.</string>
    <string name="q204add">Том Круз когда-то хотел стать католическим священником.</string>
    <string name="q205add">Роберт Дауни-младший и Сара Джессика Паркер встречались в 1990-х. </string>
    <string name="q206add">Во время съемок фильмов с участием Джеки Чана, актер перенёс 3000 травм!</string>
    <string name="q207add">Джерард Батлер (Gerard Butler) был адвокатом-стажером.</string>
    <string name="q208add">Хью Лори вырос в семье настоящего врача.</string>
    <string name="q209add">Отца Киану Ривза арестовали за продажу наркотиков, когда Киану было 12 лет.</string>
    <string name="q210add">Симон Боливар является единственным человеком в мире, чье имя есть в названиях двух суверенных государств.</string>
    <string name="q211add">Джонни Депп (Johnny Depp) продавал ручки по телефону.</string>
    <string name="q212add">Во время первой мировой войны, шестнадцатилетний Уолт Дисней отправился в Канаду, чтобы попытаться попасть в армию.</string>
    <string name="q213add">Bugs Bunny стал вторым мультперсонажем, получившим звезду на Аллее Славы в Голливуде.</string>
    <string name="q214add">Первой работой Памелы Андерсон (Pamela Anderson) была должность фитнесс-инструктора в Ванкувере.</string>
    <string name="q215add">Тело Чарли Чаплина после его смерти залили в бетон. </string>
    <string name="q216add">Мама Роберта Паттинсона хотела назвать своего сына Эдвардом.</string>
    <string name="q217add">Помолвочное кольцо, которое Бен Аффлек подарил Дженнифер Лопез, стоило в два раза дороже того кольца, которое Бен презентовал Дженнифер Гарнер.</string>
    <string name="q218add">Хелен Миррен (Helen Mirren) в юности завлекала посетителей в парк развлечений, предлагая им прокатиться на различных аттракционах.</string>
    <string name="q219add">Харрисон Форд сделал пару шкафов для дома Джорджа Лукаса.</string>
    <string name="q220add">Чарли Шин является официальным рекордсменом Твиттера. На его микроблог, в первый день после появления в сети, подписалось более миллиона пользователей.</string>
    <string name="q221add">Вупи Голдберг (Whoopi Goldberg) в своей жизни попробовала профессию каменщика.</string>
    <string name="q222add">Фильм «Клеопатра», с Элизабет Тейлор, был запрещен в Египте т.к. у актрисы есть еврейские корни.</string>
    <string name="q223add">Джеки Чан родился в результате кесарева сечения на 12ом месяце беременности.</string>
    <string name="q224add">Джек Николсон до актерской карьеры отвечал на письма от поклонников мультфильма Том и Джерри.</string>
    <string name="q225add">Мэл Гибсон пошел на свои первые пробы с подбитым глазом. </string>
    <string name="q226add">Меган Фокс (Megan Fox), подростком подрабатывающая в магазине, наряжалась на работе в костюм банана.</string>
    <string name="q227add">У Николаса Кейджа есть ящерица длиной более 2,5 метров.</string>
    <string name="q228add">Янина Жеймо сыграла Золушку в 38 лет, героине было 16…</string>
    <string name="q229add">Кларк Гэйбл в свидетельстве о рождении ошибочно был записан девочкой.</string>
    <string name="q230add">Сильвестра Сталлоне часто били в школе за его внешность и дефект речи.</string>
    <string name="q231add">Дэнни Де Вито (Danny DeVito), будучи подростком, подметал полы в прачечной, принадлежащей его семье.</string>
    <string name="q232add">Дженнифер Лопес единственная женщина, дважды названная самой сексуальной женщиной в мире.</string>
    <string name="q233add">Кира Найтли страдает от дисклексии: ей трудно воспринимать написанное.</string>
    <string name="q234add">Квентин Тарантино (Quentin Tarantino), бросил в 17-летнем возрасте школу.</string>
    <string name="q235add">В детстве у Спилберга было два попугая, Тупица 1 и Тупица 2.</string>
    <string name="q236add">На съёмках фильма Форсаж 4 актёр разбил автомобиль Honda S2000.</string>
    <string name="q237add">Скарлет Йохансон не любит есть одна.</string>
    <string name="q238add">После рождения родители Джеки Чана хотели продать его, принимавшему роды акушеру-британцу.</string>
    <string name="q239add">Актер Билл Мюррей (Bill Murray) продавал на улице жареные каштаны.</string>
    <string name="q240add">В 2005 году читателями журнала MAXIM Сара Джессика Паркер была признана самой несексуальной женщиной в мире.</string>
    <string name="q241add">Пенелопа Крус очень любит спать и может проспать до 18 часов кряду.</string>
    <string name="q242add">Джим Керри – один из самых высокооплачиваемых в мире актеров, имеющих право требовать 20 миллионов долларов за фильм.</string>
    <string name="q243add">Сильвестр Сталлоне (Sylvester Stallone) работал вышибалой.</string>
    <string name="q244add">Дженнифер Лопес абсолютно не употребляет алкоголь.</string>
    <string name="q245add">Холи Берри хранит все свои отрицательные тесты на беременность.</string>
    <string name="q246add">Сандра Баллок может связать свитер за 4 дня.</string>
    <string name="q247add">Ален Делон (Alain Delon) по образованию - дипломированный мясник.</string>
    <string name="q248add">Жан-Клод Ван Дамм женат уже в пятый раз.</string>
    <string name="q249add">Родители Натали Портман переехали в Иерусалим из Кишинева.</string>
    <string name="q250add">Джим Керри (Jim Carrey) в молодости помогал своей семье , работая мойщиком полов на шинной фабрике, а также охранником и швейцаром.</string>
    <string name="q251add">Бабушку Леонардо Ди Каприо зовут Елизавета Смирнова.</string>
    <string name="q252add">В одном из фильмов, где снялся Харрисон Форд, при монтаже вырезали все сцены с его участием.</string>
    <string name="q253add">В 1998 году Хью Лори снялся в эпизодической роли в популярном американском сериале «Друзья» (Friends) в серии «Свадьба Росса. Часть вторая».</string>
    <string name="q254add">Дедушка и бабушка Аль Пачино родом из Корлеоне (Сицилия).</string>
    <string name="q255add">У Киану Ривза никогда не было собственного компьютера.</string>
    <string name="q256add">Ума Турман боятся замкнутых пространств.</string>
    <string name="q257add">Стивен Спилберг не переносит любых насекомых вообще, особенно в дикой природе.</string>
    <string name="q258add">Бен Аффлек боиться летать на самолетах.</string>
    <string name="q259add">Альфред Хичкок до ужаса боялся любых овальных предметов.</string>
    <string name="q260add">Ни одна страховая компания не берет на себя такой риск, как застраховать Джеки Чана.</string>
    <string name="q261add">Одна из «Спасателей Малибу», Кармен Электра, боится воды, так что съемки были для нее настоящей пыткой.</string>
    <string name="q262add">Отец Тоби Магуайера был грабителем банков.</string>
    <string name="q263add">У Сандры Баллок есть собственная телекомпания.</string>
    <string name="q264add">Роберта Паттинсона в 2005 году уволили из знаменитого лондонского театра Royal Court Theatre, так как посчитали его недостаточно талантливым.</string>
    <string name="q265add">В 2002 году Брэд Питт снялся (без гонорара) в фильме "Признания опасного человека" .</string>
    <string name="q266add">Деми Мур росла в семье алкоголиков и в школе пыталась покончить жизнь самоубийством из-за жестокого обращения родителей.</string>
    <string name="q267add">Первые фильмы братьев Люмьеров длились не более 50 секунд.</string>
    <string name="q268add">После провала фильма «Двуличная женщина» Грета Гарбо ушла из кинематографа и не снимала темных очков, выходя на улицу до самой смерти!</string>
    <string name="q269add">Во время съемок фильма «Схватка» в Британской Колумбии, температура не поднималась выше -40°C.</string>
    <string name="q270add">Фраза «Аста ла виста, бэби» обошлась компании, снявшей второго Терминатора, в 85 716 долларов.</string>
    <string name="q271add">Самый долгий простой в карьере Уилла Смита 3,5 года.</string>
    <string name="q272add">На съемках фильма «Страсти Христовы» в Джеймса Кэвизела, исполнившего роль Иисуса ударила молния.</string>
    <string name="q273add">Прапрабабушка актрисы Вупи Голдберг родом из Одессы.</string>
    <string name="q274add">В Звёздных войнах. Эпизод I роль переговорного устройства Квай-Гон Джинна исполнял задекорированный бритвенный станок для женщин Sensor Excel.</string>
    <string name="q275add">Сара забрала себе около 70\%% гардероба из сериала «Секс в Большом городе».</string>
    <string name="q276add">Альфред Хичкок сыграл эпизодические роли в 37 снятых им кинокартинах.</string>
    <string name="q277add">Роль Томми Уильямса в фильме Побег из Шоушенка, которую в результате исполнил Джил Беллоуз, писалась специально для Бреда Питта.</string>
    <string name="q278add">Актриса призналась, что в нескольких сценах фильма «Власть страха» Анжелина Джоли снялась обнажённой, однако режиссёр вырезал все эти сцены.</string>
    <string name="q279add">Один из братьев-создателей кинематографа – Луи Люмьер придумал кино глухой ночью, когда мучился от приступа головной боли.</string>
    <string name="q280add">Опра Уинфри родила ребенка в 14 лет.</string>
    <string name="q281add">Тёмный рыцарь первый фильм о Бэтмене, в названии которого сам Бэтмен не упоминается.</string>
    <string name="q282add">Хана Соло в Звёздных войнах. Эпизод V решили заморозить из-за того, что не были уверены, подпишет ли Форд контракт на следующую часть.</string>
    <string name="q283add">Фильм "Бегущий в лабиринте" был снят за 42 дня.</string>
    <string name="q284add">В массовки, для фильма «8 миля» участвовало 150 человек из съемочной команды и 2500 местных жителей.</string>
    <string name="q285add">Примерно 20\%% диалогов в фильме «Миллионер из трущеб» на языке хинди.</string>
    <string name="q286add">Кинокомпанию «Team Downey» создали Роберт Дауни мл и его супруга Сьюзан Дауни.</string>
    <string name="q287add">Первый фильм от кинокомпании "Universal Pictures" который получил премию "Оскар" является «На Западном фронте без перемен» 1930 года.</string>
    <string name="q288add">Фильм "Бёрдмэн" был снят, меньше чем за месяц.</string>
    <string name="q289add">Для сцены фильма "Чарли и шоколадная фабрика" когда белки нападают на одну из героинь, было натренировано около 40 особей.</string>
    <string name="q290add">RJ Митт который исполнял роль Уолтера-младшего в сериале "Во все тяжкие", как в сериале так и в жизни живет с церебральным параличом.</string>
    <string name="q291add">На официальном сайте фильма «Игра в имитацию» theimitationgamemovie.com посетителям предоставили возможность решать кроссворды, придуманные Аланом Тьюрингом.</string>
    <string name="q292add">Съёмки фильма «Девушка с татуировкой дракона» проходили в Швеции, в самую холодную зиму за 20 лет.</string>
    <string name="q293add">Для съёмок «Тора» в Галистео (штат Нью-Мексико) был построен целый город.</string>
    <string name="q294add">Съёмки сцены «Сорокалетнего девственника» с депиляцией груди Энди проходили в один дубль и волосы актера удаляли по-настоящему.</string>
    <string name="q295add">В среднем доход от продажи сопутствующих товаров у фильма в пять раз больше, чем прибыль от кинопроката.</string>
    <string name="q296add">Модель Годзиллы фильма 1985 года, использованная в съемках, весит 100 килограмм, и сделана из уретана и бамбука.</string>
    <string name="q297add">Первоначальное название знаменитого ТВ-шоу «Друзья» — «Бессонное кафе».</string>
    <string name="q298add">В фильме «Матрица 3» «дождевые капли» в финальном бою между Нео и Смитом на самом деле являлись однолинейным матричным кодом.</string>
    <string name="q299add">В фильме Матрица актеры ровно 4 месяца изучали различные боевые искусства.</string>
    <string name="q300add">Самым длинным сериалом считают — киносериал — Путеводный свет (полтора года общей продолжительности).</string>
    <string name="q301add">На фильм Терминаторе 2, было потрачено 300 км. Кинопленки.</string>
    <string name="q302add">Фильмов "Гражданин Кейн" был снят режиссером Орсоном Уэллсом в неполные 26 лет.</string>
    <string name="q303add">В той или иной степени все фильмы - римейки!</string>
    <string name="q304add">В фильме «Пьяный мастер-2» сцена, где Джеки падает на расскаленный уголь, это самый сложный трюк Джеки Чана.</string>
    <string name="q305add">Недовольный качеством своего черно-белого фильма 1934 года «Человек, который слишком много знал», Хичкок снял его цветной ремейк под тем же названием через 22 года (в 1956 году).</string>
    <string name="q306add">Орсон Уэллс не смог реализовать в кино 15 написанных им киносценариев.</string>
    <string name="q307add">Известная Супер мелодия из приключений о Джеймсе Бонде, была воспроизведена более чем в 30 различных картин.</string>
    <string name="q308add">Первый фильм полностью снятый студией «Марвел» в 2008 году, это Железный человек.</string>
    <string name="q309add">Халк говорит всего шесть слов "оставьте меня в покое", "Халк крушить", "Бетти".</string>
    <string name="q310add">Идея футуристического города Говарда Старка в значительной степени основывается на центре EPCOT Уолта Диснея.</string>
    <string name="q311add">Паука не пригласили в Мстители, потому что Marvel (комикс) продала права на паука Sony.</string>
    <string name="q312add">Пистолет, с которым бежал главный антагонист фильма, изобретут только через 50 лет после крушения Титаника.</string>
    <string name="q313add">Главную роль железного человека предлагали Хью Джекману, и ему же предлагали сниматься в "Невероятном Халке".</string>
    <string name="q314add">Брэндоном Ли, на съемках фильма Ворон, в сцене когда в него стреляют из револьвера 3.75 калибра, по ошибке были настоящие патроны.</string>
    <string name="q315add">По условиям контракта к «Терминатору 3» Шварценеггер получил право выбирать всех участников процесса: от гримёра до режиссёра.</string>
    <string name="q316add">Значительная часть фильмов о Нью-Йорке снимается в Торонто.</string>
    <string name="q317add">Сегодня до 60\%% прибыли Голливуду приносят не билеты в кино, а маркетинговые акции: использование героев фильма в играх, рекламе, выпуск сувенирной продукции, продажа прав на фильмы авиакомпаниям.</string>
    <string name="q318add">По законам США у актера обязательно наличие медицинской страховки, без неё он не может приступить к съёмкам.</string>
    <string name="q319add">С 1963 года в США начали появляться первые многозальные кинотеатры — мультиплексы.</string>
    <string name="q320add">Настоящий костюм железного человека состоит из 450 отдельных частей.</string>
    <string name="q321add">В большинстве американских многозальных кинотеатров в одном зале располагается ровно 299 мест.</string>
    <string name="q322add">Большую часть дохода прокатчики получают от торговли попкорном.</string>
    <string name="q323add">Волк с Уолл-Стрит» стал первым фильмом, который снимался и прокатывался в цифровом виде.</string>
    <string name="q324add">Печать одного комплекта плёнки стоит более 2000 долларов.</string>
    <string name="q325add">Wal-Mart даёт студиям до 60\%% дохода с продажи дисков с фильмами.</string>
    <string name="q326add">На съёмках «Терминатора-3» Шварценеггер был застрахован на 150 млн долларов.</string>
    <string name="q327add">Если Гитлер смотрел фильм, в котором встречалась сцена жестокого обращения с животным или его смерти, он закрывал глаза.</string>
    <string name="q328add">Cкрудж Макдак возглавил список самых богатых вымышленных персонажей по версии журнала Forbes. </string>
    <string name="q329add">О кошке по имени Соус Тартар, популярной в интернете как Хмурый кот (Grumpy Cat), снимут полнометражный фильм.</string>
    <string name="q330add">Доходы от сопутствующих товаров к фильмам «Звездные войны» (игрушки, одежда и т. д.) превысили 20 млрд долларов.</string>
    <string name="q331add">Фильм, который включал Кевин (Один дома) название, которого «Ангелы с грязными душами» на самом деле не существует.</string>
    <string name="q332add">Фильмы, снятые на цифровые камеры, всё равно печатаются на плёнке и показываются в кино традиционным способом.</string>
    <string name="q333add">Самый первый фильм, про Фантастическую четверку снятый в 1994 году, так и не был показан в кинотеатрах.</string>
    <string name="q334add">В фильме «Идентификация Борна» у русского парня в паспорте в строках имя и фамилия написано Ащьф Фштшфум.</string>
    <string name="q335add">Второе имя Ричарда Гира – Тиффани.</string>
    <string name="q336add">Изначально сериал «Герои» задумывались как одиночный фильм.</string>
    <string name="q337add">Контракт Шварценеггера для «Терминатора 3» готовился семь месяцев и включал 21 черновой вариант.</string>
    <string name="q338add">Стивен Спилберг мог возглавить работу над картиной «Супермен» (1978), однако ему был предложен слишком маленький гонорар.</string>
    <string name="q339add">Кристен Стюарт рассматривалась на роль Мэри Джейн в фильм «Новый Человек-паук: Высокое напряжение».</string>
    <string name="q340add">В фильме «Парк Юрского периода», дрожание воды в стакане было достигнуто с помощью струны гитары, прикреплённой снизу к подносу, на котором стоял стакан.</string>
    <string name="q341add">Кейт Уинслет что бы скрыть свою беременность во время съемок фильма «Дивергент» носила в руках различные папки и планшеты.</string>
    <string name="q342add">Для получения роли в фильме «Нимфоманка», Шайю ЛаБафа попросили прислать фотографию его полового органа.</string>
    <string name="q343add">В фильме «Первый мститель: Другая война» создатели старались свести к минимуму количество визуальных эффектов.</string>
    <string name="q344add">Во время съемок одного из эпизодов фильма «Десять ярдов», когда герои Уиллиса и Перри просыпаются в одной кровати после попойки, Брюс решил подшутить над Мэттью: он лег в кровать голышом.</string>
    <string name="q345add">Фраза «Я отрублю твои ноги, сожгу твой дом и буду наблюдать, как ты подыхаешь» которая присутствует в фильме «Девять ярдов» была сказана Брюсом Уиллисом Мэттью Перри в реальной жизни и потом вставлена в фильм.</string>
    <string name="q346add">Брюс Уиллис был уверен к концу съемок «Девять ярдов», что их фильму ничего не светит в прокате.</string>
    <string name="q347add">Макалей Калкин в фильме «Один дома», в сцене, где он разрабатывает план и рисует карту, она действительно была нарисована именно ним.</string>
    <string name="q348add">Фильм «Шестое чувство» вышел в американский прокат в день рождения режиссера М. Найта Шьямалана – 06.08.1999.</string>
    <string name="q349add">В первой серии третьего сезона сериала «Шерлок», родителей Шерлока сыграли реальные родители Бенедикта Камбербэтча.</string>
    <string name="q350add">На съемках фильма «Мы-Миллеры» актеры разыграли Дженнифер Энистон, поставив заглавную тему из сериала «Друзья» вместо TLC — Waterfalls прямо во время съемок.</string>
    <string name="q351add">На момент съемок в фильме «В джазе только девушки» Мэрилин Монро была беременна.</string>
    <string name="q352add">После того, как для фильма «Поющие под дождем» Джин Келли исполнил знаменитый танец под дождем, он схватил воспаление легких.</string>
    <string name="q353add">В мультфильме «Холодное сердце», в сцене коронации Эльзы среди гостей можно заметить Рапунцель и Флина Райдера, из анимационного фильма «Рапунцель: Запутанная история» (2010).</string>
    <string name="q354add">Маколей Калкин получил гонорар в размере 8 миллионов долларов за участие в сиквеле фильма «Один дома».</string>
    <string name="q355add">Бенедикт Камбербэтч был единственным, кто прослушивался на главную роль в сериал «Шерлок».</string>
    <string name="q356add">Хью Джекман сказал, что в фильме «Росомаха: Бессмертный» он наконец-то достиг того телосложения, которое, судя по его представлениям, должен иметь Росомаха.</string>
    <string name="q357add">Фильм «После нашей эры» - это второй раз, когда Уилл Смит и Джейден Смит, реальные отец и сын, играют отца и сына на экране.</string>
    <string name="q358add">Во время съемок «Голодных игр» на арене Дженнифер Лоуренс ударила себя луком на бегу и нырнула в бассейн, из-за чего она частично оглохла на 6 дней.</string>
    <string name="q359add">В первом варианте сценария фильма «Чужой» Рипли была мужчиной.</string>
    <string name="q360add">В Детройте поставят памятник Робокопу.</string>
    <string name="q361add">Для фильма «Пока не сыграл в ящик» Джэк Николсон и Морган Фриман специально постриглись «под ноль».</string>
    <string name="q362add">В фильме «Форрест Гамп» во время съемок бега, Тома Хэнкса часто подменял дублер, его брат Джим Хэнкс.</string>
    <string name="q363add">На съемках фильма «Призрачный гонщик» Николас Кейдж носил парик, на наложение которого ежедневно уходило около трех часов.</string>
    <string name="q364add">В кинотеатры фильм «Впритык» привозили под кодовым названием «День материнства» (Maternity Day).</string>
    <string name="q365add">Во всём мире фильм выходит с полным названием «Капитан Америка: Первый Мститель», и только в России, Южной Корее и Украине картина называется просто «Первый мститель».</string>
    <string name="q366add">В мультфильме Геркулес мелькает шкура Шрама из Короля льва.</string>
    <string name="q367add">Вся одежда Анджелины Джоли в фильме «Турист» сшита вручную и создана специально для неё.</string>
    <string name="q368add">В мультфильме «Мегамозг», в сцене дождя участвовали 700 000 смоделированных по всем законам физики капелек воды.</string>
    <string name="q369add">Что бы подготовиться к роли Человека-паука, Эндрю Гарфилд изучал движения пауков.</string>
    <string name="q370add">По сюжету глаза Волан-де-Морта должны быть красного цвета, но Рэйф Файнс убедил студию, что его собственный взгляд будет страшнее любых компьютерных эффектов.</string>
    <string name="q371add">В фильме «Джанго освобожденный», впервые за 16 лет Леонардо ДиКаприо не на первом месте в списке актеров на афишах и постерах к фильму.</string>
    <string name="q372add">Вин Дизель согласился сниматься в эпизоде «Тройного форсажа» потому что ему пообещали пост продюсера в четвёртой части.</string>
    <string name="q373add">Фильм «В погоне за счастьем»  - это первый раз, когда Уилл Смит и Джейден Смит, реальные отец и сын, играют отца и сына на экране.</string>
    <string name="q374add">Во время съемок фильма «Двенадцать друзей Оушена» в Риме Брэд Питт и Джордж Клуни не могли зайти в гостиницу, так как дворецкий был уверен в том, что это простые бродяги.</string>
    <string name="q375add">Эндрю Гарфилд пустил слезу, когда впервые надел костюм Человека-паука.</string>
    <string name="q376add">Фильм «Добро пожаловать в Zомбилэнд» первоначально задумывался как пилотный эпизод нового телесериала.</string>
    <string name="q377add">В «Отверженных» каждая песня была записана вживую на съемочной площадке.</string>
    <string name="q378add">Чтобы лучше подготовиться к своей роли в фильме «Вкус жизни» Кэтрин Зета-Джонс проработала один вечер официанткой в нью-йоркском ресторане.</string>
    <string name="q379add">В фильме «Готика» Холли Берри сломала запястье в сцене, где Роберт Дауни мл. выворачивает ей руку. </string>
    <string name="q380add">В фильме «Джек Ричер» Том Круз сам исполнил все трюки своего персонажа связанные с вождением.</string>
    <string name="q381add">Режиссер фильма «Гордость и предубеждение» Джо Райт поначалу был против приглашения Киры Найтли в свой проект.</string>
    <string name="q382add">Часть съемок фильма «Анна Каренина» прошла в России — в Карелии на острове Кижи.</string>
    <string name="q383add">Стивен Спилберг — крестный отец Дрю Бэрримор.</string>
    <string name="q384add">Сооружение дома семейки Аддамсов обошлось в 100 тысяч долларов.</string>
    <string name="q385add">Во время съемок фильма «Угнать за 60 секунд» Николас Кейдж самостоятельно исполнял почти все автомобильные трюки на съёмках фильма.</string>
    <string name="q386add">Для того, чтобы лучше вжиться в образ своей героини в фильме «Город грехов», Джессика Альба посетила несколько стриптиз-баров.</string>
    <string name="q387add">Во время службы в рядах ВВС США Чак Норрис был воздушным полицейским.</string>
    <string name="q388add">Актер Джон Уэсли Шипп, играющий в сериале отца Барри Аллена — Генри Аллена, играл самого Флэша в сериале «Флэш» (1990-1991).</string>
    <string name="q389add">В фильме «Пираты карибского моря 4» корабль Черной Бороды, «Месть королевы Анны», «играет» тот же галеон, что раньше изображал «Черную жемчужину».</string>
    <string name="q390add">В процессе монтажа фильма «300 спартанцев» было использовано 1523 склейки и 1006 спецэффектов.</string>
    <string name="q391add">Трилогия властелина была номинирована на 30 оскаров.</string>
    <string name="q392add">Софи Тернер из «Игры престолов» забрала к себе домой собаку, которая исполняла роль ее лютоволка.</string>
    <string name="q393add">Во время съемок «Ордена феникса» съемки были прерваны на месяц потому что актерам нужно было сдавать экзамены.</string>
    <string name="q394add">За весь фильм «Властелин колец: братство кольца» Гендальф ни разу не дотронулся до кольца.</string>
    <string name="q395add">Любимый сериал Сильвестра Сталоне  это «Декстер».</string>
    <string name="q396add">В сериале «Ходячие мертвецы» Губернатор убил больше союзников, своих чем ходячих.</string>
    <string name="q397add">На свадьбу Беллы и Эдварда в «Сумерках» продюсеры потратили 70 000 $.</string>
    <string name="q398add">«Зорро» в переводе с испанского означает «лиса».</string>
    <string name="q399add">Когда Гриффин говорил:"… один псих хотел дом телепортнуть… сдох пока двигал… но здание он тряхонул», авторы имели ввиду — Никола Тесла. (фильм Телепорт)</string>
    <string name="q400add">Сигареты «Red Apple» и пиво «Chango» — вымышленные торговые марки из фильмов Квентина Тарантино и Роберта Родригеза.</string>
    <string name="q401add">В фильме «Зомби по имени Шон» участники массовки зомби получали за каждый день съемок 1 фунт.</string>
    <string name="q402add">Прототипом персонажа Джерарда Батлера  в фильме «Голая правда» послужил известный американский радио и телеведущий, комик и актёр Адам Каролла.</string>
    <string name="q403add">Муфаса — имя последнего короля народа, населяющего Кению перед английской колонизацией. (Король Лев)</string>
    <string name="q404add">Шон Бин, сыгравший роль капитана самолёта, в реальной жизни боится полётов и летает только в случаях абсолютно крайней необходимости. (Иллюзия полета)</string>
    <string name="q405add">Сцена с перечислением женских имен была снята за пару дублей без использования карточек с текстовыми подсказками. Марк Уолберг сам составил список этих имен. (Третий лишний)</string>
    <string name="q406add">Автомобиль Dodge Daytona, на котором ездит Вин Дизель, был сделан на заказ. (Форсаж 6)</string>
    <string name="q407add">После зарядки солнечных батарей Валл-и издает звук, такой же звук издают компьютеры Apple при загрузке. (ВАЛЛ•И)</string>
    <string name="q408add">Сцена битвы на световых мечах между Дарт Молом и Оби-Ваном с Квай-Гоном снималась на протяжении месяца.</string>
    <string name="q409add">Мэттью МакКонахи похудел для съемок в картине на 22 кг, Джаред Лето — на 13 кг. (Далласский клуб покупателей)</string>
    <string name="q410add">На ставшую знаменитой сцену с автобусом в общей сложности было потрачено три съемочных дня. (Пункт назначения)</string>
    <string name="q411add">Нацистский флаг, в который было по фильму завернуто Копье судьбы, после сьемок был уничтожен. (Константин: Повелитель тьмы)</string>
    <string name="q412add">160 миллионов долларов (похищенная сумма) в 100-долларовых банкнотах весит 1,6 тонны. (Одиннадцать друзей Оушена)</string>
    <string name="q413add">Во время съемок «Властелина колец: возвращение короля» было использовано 48000 всевозможных мечей, топоров и прочих доспехов.</string>
    <string name="q414add">Лиам Нисон согласился на роль в фильме, поскольку его сыновья являются большими любителями греческой мифологии. (Битва Титанов)</string>
    <string name="q415add">Кадры, где идет парад из слонов, не были подготовлены специально, Кейт увидела его в окно и они со всей съемочной группой и актерами побежали снимать этот парад. (Вечное сияние чистого разума)</string>
    <string name="q416add">Общий объём отснятого материала составил 268 часов и 35060 гигабайт, снятых с разрешением 4K, разместившихся на 2192 SD-картах ёмкостью 16 гигабайт каждая. (Социальная сеть)</string>
    <string name="q417add">В фильме присутствуют только 12-долларовые купюры, в реальности не существующие. (Рок-н-рольщик)</string>
    <string name="q418add">Во время съемок седьмого форсажа было разбито 230 автомобилей. </string>
    <string name="q419add">Тоби Магуайр не прочитал ни одного комикса о Человеке-пауке.</string>
    <string name="q420add">Стоимость съемки одной серии «Остаться в живых» составляет 12 миллионов долларов. </string>
    <string name="q421add">В 2000 г. Симпсоны были увековечены на Аллее Славы.</string>
    <string name="q422add">Стивен Спилберг отказался от гонорара за работу в фильме «Список Шиндлера» (1993), назвав эти деньги кровавыми.</string>
    <string name="q423add">Мать Леонардо ДиКаприо выбрала ему столь необычное имя для американца, когда ещё не родившийся сын толкнулся в ней, когда она рассматривала картину Леонардо да Винчи.</string>
    <string name="q424add">«Хоббит: Неожиданное путешествие» (2012) — первый фильм, который снимается с частотой 48 кадров в секунду.</string>
    <string name="q425add">Уилл Смит является прототипом главного героя в игре «True Crime: New-York City» (2005).</string>
    <string name="q426add">Пять часов требовалось, для того чтобы наложить грим Терминатора, такой какой он был в концовке фильма, и еще один час, для того чтобы его снять.</string>
    <string name="q427add">«Квант милосердия» (2008) первый фильм Бондианы в котором ни разу не произносится знаменитая фраза: «Бонд, Джеймс Бонд».</string>
    <string name="q428add">Эмма Уотсон на съемочной площадке «Гарри Поттера» получила прозвище «Уотсон — Один Дубль», так как обычно делает свою сцену за один дубль.</string>
    <string name="q429add">«История игрушек» первый полнометражный мультфильм, сделанный целиком с помощью компьютерной графики.</string>
    <string name="q430add">«Повелитель бури» (2008) – самая низкобюджетная в истории киноиндустрии картина, получившая Оскар за Лучший фильм года.</string>
    <string name="q431add">Мадонна является худшей актрисой 20 века по версии «Золотой малины».</string>
    <string name="q432add">Ван Дамм 5 лет занимался классическим балетом.</string>
    <string name="q433add">Когда Леонарду Дикаприо было 10 лет, его агент предложил ему сменить имя на более дружелюбное и более американское — Ленни Уильямс.</string>
    <string name="q434add">Том Хэнкс коллекционирует печатные машинки.</string>
    <string name="q435add">Бюджет фильма Хеллоуин (1978) был настолько мал, что всем актёрам пришлось сниматься в своей собственной одежде.</string>
    <string name="q436add">Имя «ВАЛЛ•И» расшифровывается как — Вселенский Аннигилятор Ландшафтный Легкий — Интеллектуальный.</string>
    <string name="q437add">В картине «Вокруг света за 80 дней» на съемках было занято в общей сложности 8552 животных.</string>
    <string name="q438add">Самая плодовитая актриса — Манорама (Зита и Гита), 1000 фильмов с 1958 по 1985 год.</string>
    <string name="q439add">Настоящая фамилия Николаса Кейджа — Коппола.</string>
    <string name="q440add">Во время съемок «Титаника» под колеса тяжелого грузовика попала любимая ящерица Леонардо ДиКаприо.</string>
    <string name="q441add">Разработкой Евы из мультфильма ВАЛЛ-И(2008): занимался Джонатан Айв, дизайнер, подаривший миру iPod, iMac, iPhone.</string>
    <string name="q442add">Брэдд Питт не вставлял выбитые, во время съемок бойцовского клуба, зубы до окончания съемок.</string>
    <string name="q443add">Американский сериал «Путеводный свет» длился 72 года.</string>
    <string name="q444add">Род Стайгер во время съемок стрельбы в фильме “Полуночная жара” сжевал 263 упаковки жевательной резинки.</string>
    <string name="q445add">"Обитель зла" (2002) является адаптацией одноимённой игры Resident Evil (1996).</string>
    <string name="q446add">Сильвестр Сталлоне считается худшим актёром 20 века  по версии «Золотая малина».</string>
    <string name="q447add">На обработку каждого кадра в «Истории игрушек» (1995) требовалось от 4 до 13 часов времени.</string>
    <string name="q448add">Специально ради роли Марти в фильме «Назад в будущее» (1985) Майкл Джей Фокс научился кататься на скейтборде.</string>
    <string name="q449add">Мех Салли из «Корпорации монстров» (2001) насчитывает свыше 2320413 волосков.</string>
    <string name="q450add">В июле 2008 года Шайа ЛаБаф попал в аварию. Сценаристам в фильме «Трансформеры: Месть падших» (2009) пришлось обыграть травму его руки.</string>
    <string name="q451add">Сильвестр Сталлоне написал сценарий к фильму «Рокки» (1976) за три дня, после того как посмотрел боксерский поединок.</string>
    <string name="q452add">«Белоснежка и семь гномов» (1937) Уолта Диснея стала первым в мире полнометражным мультфильмом.</string>
    <string name="q453add">В фильме «Пираты Карибского моря: На странных берегах» (2011) присутствует реально существовавший персонаж — пират Чёрная Борода.</string>
    <string name="q454add">Самое большое количество «Золотых малин» собрал за свою карьеру актер и режиссер Сильвестр Сталлоне. </string>
    <string name="q455add">Первая звезда на «Алле славы» в Голливуде, заложенная 9 февраля 1960 года и принадлежит Джоан Вудвард.</string>
    <string name="q456add">У Мишель Родригес и Джорданы Брюстер, исполнивших в «Форсаже» главные женские роли, на момент съемок не было водительских прав.</string>
    <string name="q457add">Когда Титаник столкнулся с айсбергом, в кинозале лайнера транслировался фильм ‘The Poseidon Adventure’, в котором пассажиры лайнера отчаянно боролись за выживание.</string>
    <string name="q458add">Если заснять на кинопленку все, что человек видит в течение только одного дня, то на это понадобилось бы свыше 19 километров пленки.</string>
    <string name="q459add">Самый первый кинотеатр был открыт в Лос Анджелесе в 1902 году!</string>
    <string name="q460add">Для съемки эпизодов фильма «Крик» (Screem) понадобилось почти 190 литров бутафорской крови.</string>
    <string name="q461add">Наибольшее количество разных париков — 35 — было использовано Анжелой Басетт на съемках фильма 1993 года «На что способна любовь».</string>
    <string name="q462add">Для промо акции по рекламе 3 сезона сериала Декстер, в фонтаны 14 крупных городов США налили бутафорскую кровь вместо воды.</string>
    <string name="q463add">Перед убийством кого-либо в «Крестном Отце», в кадре всегда появлялся апельсин.</string>
    <string name="q464add">Продюсеры фильма «Унесенные ветром» были оштрафованы на 5000 долларов за то, что позволили себе в диалогах фильма использовать слово «damn».</string>
    <string name="q465add">В мультфильме «Тачки» автомобиль Феррари озвучил знаменитый гонщик Михаэль Шумахер.</string>
    <string name="q466add">Сильвестр Сталлоне написал сценарий фильма «Рокки», сидя в комнате без окон и непрерывно куря плохие сигареты «Трэмпс».</string>
    <string name="q467add">Актриса Эллен Пейдж к 20-ти годам сыграла более чем в 20 фильмах.</string>
    <string name="q468add">Дензел Вашингтон в 1977 году со степенью бакалавра журналистики окончил Университет Фордхэма в Нью-Йорке.</string>
    <string name="q469add">Мэттью МакКонахи снимался в рекламе D and G «The One».</string>
    <string name="q470add">Даррен Аронофски предложил Миле Кунис роль Лили в к/ф "Чёрный лебедь" через Skype.</string>
    <string name="q471add">Во время учебы в университете Томми Ли Джонс жил в одной комнате с будущим вице-премьером США Элом Гором.</string>
    <string name="q472add">Чак Норрис — семикратный чемпион мира среди профессионалов каратэ.</string>
    <string name="q473add">Джеймс Камерон придумал сюжет фильма "Аватар" и написал первую версию сценария в 1995 году.</string>
    <string name="q474add">В 17 лет Роберт Дауни младший оставил школу, чтобы стать актером.</string>
    <string name="q475add">Ричард Гир является членом Американского комитета за мир в Чечне.</string>
    <string name="q476add">Джонни Депп потратил более $60 000 на куртки для съемочной команды к/ф "Пираты Карибского моря" чтобы защитить их от холодной погоды.</string>
    <string name="q477add">Анджелина Джоли — это имя актрисы, а Войт — фамилия.</string>
    <string name="q478add">Карьера Тиля Швайгера началась с озвучивания фильмов для взрослых.</string>
    <string name="q479add">Московские сцены из к/ф "Миссия невыполнима: Протокол Фантом" были сняты в Праге (Чехия).</string>
    <string name="q480add">Стивен Спилберг — один из двух самых богатых людей Голливуда.</string>
    <string name="q481add">Хью Джекман прошел курс специальных тренировок по рукопашному бою, для того чтобы научиться управляться с когтями Росомахи.</string>
    <string name="q482add">Майкл Бэй - единственный режиссер, которому было разрешено дважды снять запуск космического шатла.</string>
    <string name="q483add">В детстве у Джони Деппа была аллергия на шоколад.</string>
    <string name="q484add">Люк Бессон впервые увидел телевизор только в 18 лет.</string>
    <string name="q485add">На протяжении всего фильма "Форсаж 5", герои пьют пиво Brahma.</string>
    <string name="q486add">Джонни Депп единственный актер, у которого на счету три фильма, заработавших свыше миллиарда долларов.</string>
    <string name="q487add">Актриса Кира Найтли до сих пор не видела всю трилогию «Пиратов Карибского моря» целиком.</string>
    <string name="q488add">Меган Фокс не попала в третью часть Трансформеров из-за того, что она обозвала режиссера Майкла Бэя Гитлером. </string>
    <string name="q489add">Многие фокусы в фильме "Иллюзия Обмана" актеры выполняли сами.</string>
    <string name="q490add">Для фильма "Каратель" были специально выпущены пять одинаковых автомобилей марки «Pontiac GTO».</string>
    <string name="q491add">Спанч Боб работает в Красти Краб, примерно, 31 год.</string>
    <string name="q492add">На съемках фильма "Человек-паук" было украдено 4 костюма главного героя, стоимостью $50 тыс. каждый.</string>
    <string name="q493add">При съемках дилогии Kill Bill на экран было вылито 1700 литров крови.</string>
    <string name="q494add">Эми Адамс, играющая в фильме "Человек из стали" роль Лойс Лейн, так же снималась в сериале "Тайны Смолвиля".</string>
    <string name="q495add">Леонардо ДиКаприо и Тоби Магуайр друзья с детства.</string>
    <string name="q496add">Все сцены в титрах фильма "Мачо и ботан" были отсняты за один день.</string>
    <string name="q497add">В фильме «Властелин колец» на празднике Бильбо должно было присутствовать 144 хоббита-статиста, чтобы максимально соответствовать тексту книги, но в целях экономии наняли лишь 100.</string>
    <string name="q498add">Команде по спецэффектам потребовалось два месяца, что бы разработать машины для имитации идеально ровно падающих капель дождя. (Матрица)</string>
    <string name="q499add">На каждом крупном плане можно увидеть, что у Патрика Джейна расширенные зрачки. (Менталист)</string>
    <string name="q500add">Руническая надпись на молоте Тора гласит: «Кто бы ни взял этот молот, если достоин, будет обладать силой Тора».</string>


</resources>